『薪火Post』BNO續期資訊(40) 6月12日香港終局延長戰：反送中定係送你終？

↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓

依家正值新舊系統交接期，實際申請過程可能會同 doc & 頭 post 所寫內容有出入，請各申請人根據申請時網頁及確認電郵提供嘅指示完成申請程序，唔好盲目跟隨現有 doc & 頭 post 嘅內容

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

申請續領英國國民海外護照

所需文件

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

已簽署的聲明書 正本 (簽署不得越過界線或踏在界線上，否則必定要求閣下重簽，導致申請時間延長。有部份人士的表格可能因久未續領或遺失護照而印有副署人一欄，此欄並非必須填寫項目，但HMPO有權保留要求申請人尋找副署人為你的申請副署，請自行衡量風險。）

英國護照 / 遺失或被盜護照聲明書LS01(如已遺失) 正本 (如護照的遺失不涉及刑事，不需要向警察報失或領取報失紙。如你從來沒有屬於自己的一本護照但父或母或其中一人的護照內曾印有你的資料者，請提交該本護照，即使該護照已經過期。如無法提供，請於additional information 註明該本有你資料的護照的狀況，此類遺失護照無需提交LS01表格，除非該護照持有人同時續領護照。)

香港永久性居民身份證 / 香港居民身份證 彩色影印本(如你遺失你的身份證，身份證收據的彩色影印本亦可）

所有未被官方註銷的非英國護照整本所有頁數包括封面、說明、空白頁、個人資料頁 彩色影印本（如果你除英國護照外並沒有持有其他護照，你可以略去此項。如你有權申請特區護照但你從來未有申請，你無需因為續領英國護照而特意申請特區護照，此項要求並不適用於沒有持有其他非英國護照人士。如你已遺失你的非英國護照，你亦無需特意申請一本新的護照，但請於additional information 內註明你曾持有相關護照及其狀況。如果你近期沒有外遊公幹需要，你亦可以直接郵寄該本/該些護照正本，但需自行承擔寄失風險。）

兩張符合規格的相片

過去一年內的住址證明（政府機構，公共事業，學校，僱主發出的信件為佳。）

其他你的聲明書檔案內附之清單有列明需提交之額外文件。(例如改名契，出生證明。有部份人士可能因久未續領護照而要求申請人提交出生證名或父母之婚姻證書正本，但這些文件其實往往未必HMPO職員真正需要你提供，你可以暫且略去此項。但HMPO有權要求你後補該/該些文件，請自行衡量風險。）

在預備好所需文件前切勿提交申請。

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

新系統簡易續期資訊 by 希魔

HMPO申請護照網站

如果對英文有閱讀問題者請到以下網站 :

新系統是沒有 declaration form 要列印 ( 如需要只有 countersign 表格要列印 )

如無特別指明，所有身份證明文件皆需要以正本呈上 ( 不包括香港身份證 )，如以副本呈上，HMPO將保留呈上正本的權利 ( 不包括香港身份證 ) 。 如你持有英國護照以外尚未註銷的其他國家護照需要正本或彩色副本呈上。

請用黑筆簽署所有表格 ( 包括 countersign [ 副簽 ] 表格 )

正常方式 ( 2004年或以後簽發, 但不包括 LOST & STOLEN )
注意!身分證大法使用者必須以LOST & STOLEN申請
表示不需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

特別方式 ( 2003年或以前簽發, 包括 LOST & STOLEN )
表示需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

選上面 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

及 PARENTS' DETAILS

舊護照資料 選填 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

付款之後會有位 download countersign [ 副簽 ] PDF

如果出現以下版面
開始時揀錯英國本土續領

所需文件 CHECKLIST :

香港身份證彩色副本 ( 雙面 )
舊 BNO 護照 ( 如有 )
地址證明 [ 英文 ]
Countersign [ 副簽 ] 表格 ( 如需要 )
Certificate of Registration - BDTC ( 如需要 )
Parents' Details 證明文件 ( 如需要 )

處理情況

最後HMPO寄出護照及證明文件後會照你選擇的通信方法 ( Email 或電話號碼 )送出護照及證明文件的追蹤號碼

新護照
收到新護照請檢查個人資料是否正確無誤

請用黑筆簽署新護照

Normal Observations :

Before Brexit

After Brexit

我不知道或忘記了是否擁有BN(O)身份，有辧法查詢嗎？

鳴謝高登會員 eclass 提供以下方法。

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

以下方法只適用1986年或之後在香港出生，而且出生時已經是永久性居民 (請參考出世紙最後一格必須寫明 'established')。

你只能夠直接向HMPO遞交護照申請並繳付相關付用，HMPO才會對你的英國國籍作出審查。請留意如果最終HMPO發現你是沒有任何英國國籍身份，所繳交的申請費用不會退還。

如果你於1997年7月前未滿11歲並且未持有11歲－17歲人士香港永久性居民身份證或你肯定自己曾經持有一張沒有相片的11歲以下人士兒童身份證的話，請留意：

其實如果你在1997年7月(同年1月1日至6月30日出生者則為同年9月)前未滿十一歲並曾領取十一歲以下兒童身份證的話，由於以往十一歲以下的人士申請BN(O)護照必須同時申請十一歲以下人士兒童身份證，這是強制性的，所以是可以靠你的身份證上面的首次登記身份證的月份和年份來判斷是否擁有BN(O)身份。 這項措施旨在於確保持有英國國民(海外)身份的人士在主權移交後繼續有返回香港的權利，以使護照內「The holder of this passport has Hong Kong permanent identity card number (XYZ) which states that the holder has the right of abode in Hong Kong.」條文有效。補充一點，十一歲以下人士兒童身份證是沒有相片的。

首次登記身份證的月份和年份在你的身份證的簽發日期一欄，以括號包住。 如果該日期為06-97或之前(97年1月1日至97年6月30日或之前出生者為09-97或之前)，你有很大機會擁有BN(O)身份。

請留意此方法並不能完全確定你是否曾經擁有BN(O)身份，因為當年11歲以下人士申請香港身份證明書(CI, Certificate of Identity) 如從未擁有香港身份證者均會獲同時簽發11歲以下人士身份證，所以請你自行決定最終是否遞交申請。

如果你無法找出舊的BN(O)護照但只持有一本接近主權移交前簽發的身份證明書，可能意味着你並沒有英國國民(海外)身份。

如果是 Include Child 情況，你都會曾領取十一歲以下兒童身份證。
申請將會以 First Passport 情況 ( 特別方式 ) 處理。
需要 COUNTERSIGN

身份證明文件

出 生 登 記 記 項 核 證 副 本

結 婚 證 書 核 證 副 本

登 記 事 項 證 明 書

由我地會員 (殘酷的小賓周, leChronique, あの子大好き) 製成既BNO續期資訊網站

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)

舊Post:
『薪火Post』BNO續期資訊(39) 6月9日香港終局之戰上街抗惡法!

『薪火Post』BNO續期資訊(38) 欲免向隅 續領從速

『薪火post』BNO 續期資訊(37) 港爆真的近了，真係唔續領?

『薪火post』BNO 續期資訊(36) 早續早享受之港爆近了，你們應當續領

『薪火post』BNO 續期資訊(35) 一理通百理明，明白了續期可變簡單

『薪火post』BNO 續期資訊(34) 早續早享受之「知否世事常變，變幻原是永恆」

『薪火post』BNO 續期資訊(33) 祖國新線上續領系統上線啦!!!!!今期真，BC一注獨中

『薪火post』BNO 續期資訊(32) 你準備好認祖歸英未?

『薪火post』BNO 續期資訊(31) 支國爆了，你們應當悔改

『薪火post』BNO 續期資訊(30) 早續早享受,遲續有排受

『薪火post』BNO 續期資訊(29) May姐有請

『薪火post』BNO 續期資訊(28) 晚晚舟事件及恭賀袁木拉柴

『薪火post』BNO 續期資訊(27) 香港首本閃令令續領BNO天書上線啦

『薪火post』BNO 續期資訊(26) BNO 去日本唔洗簽證

『薪火post』BNO 續期資訊(25) 睇公海教學唔明就唔好問我地

『薪火post』BNO 續期資訊(24) 睇咗DOCS & BNO教學網站先好問嘢

『薪火post』BNO 續期資訊(23) 連登首家BNO教學網站上線了

『薪火post』BNO 續期資訊(22) BNO永久有效，不受2047影響

『薪火post』BNO 續期資訊(21) 咪鬼續BNO, 中國護照先正統

『薪火post』BNO 續期資訊(20) 港女與非持有人勿入

『薪火post』BNO 續期資訊(19) 淋病稱BNO權利不變

『薪火post』BNO 續期資訊(18) 事頭婆生日快樂

『薪火post』BNO 續期資訊(17) 唔睇Q&A 唔好學人續

『薪火post』BNO 續期資訊(16) 維帝即位 蘇州過後

『薪火post』BNO 續期資訊(15) 謝絕伸手黨

『薪火post』BNO 續期資訊(14) 請睇DOC再發問

『薪火post』BNO 續期資訊(13) 說好的法治呢?

『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度

『薪火post』BNO 續期資訊(11) 極速爆POST!!!

『薪火post』BNO 續期資訊(10) 個POST開始多人

『薪火post』BNO 續期資訊(9) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號200g $ 50起，睇你份野最後重量而定
speedpost 200g $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價 24003388

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以
25.用過廁板去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過廁板入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於廁板或BNO 以外嘅任何外國國籍
26.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 5星期
27. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。
28. 如果成功續領新BNO，而美國簽證仍在特區護照點算?

問 8. 我的護照已過期，但美國簽證仍有效。我需要申請新簽證嗎？
如果旅客持有一本有效但未附上美國簽證的香港特別行政區護照, 及一本附上有效美國簽證的過期英國國民(海外)護照前往美國, 或者反之亦言, 兩者在 技術上皆是可行的; 但請留意, 他/她在入境口岸面見移民官員時可能會有阻滯。或者, 為避免產生問題及阻滯, 他/她可以申請新的簽證在新的香港特別行政區護照/新的英國國民(海外)護照上。因為這是新的申請, 所以必須繳交不可退還的申請費用。當他/她申請時, 無論他/她是否獲發新簽證, 任何相同類別的簽證都會被註銷。
29. 我使用BNO外遊若同行配偶/子女並非英籍(例如只有特區護照)，遇上事故英國領事館會一同協助他們嗎?

第25頁
Who we can help in a crisis
> In certain circumstances, family members of British nationals (spouse/partner and dependent children aged 18 years and under only – we cannot assist other family members).
特別情況下，求助者的伴侶/配偶及子女(只限18歲或以下)都會得到得到英國領事館協助，但其他非英籍親友不會得到協助
30. 我不清楚我是否有過BN(O)身份，有方法查詢?
可以使用「身分證大法」得知你是否BN(O):

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：- 1997年7月1日前未滿11歲- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

全中以上三項條件代表你父母曾經在主權移交前代你申請過BNO
不符合以上全部條件並不代表你沒有過BNO身份
詳細身分證大法資訊請參閱Doc有關該大法部份

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

**以上例子係現有BN(O)持有人談及過往申請並如果申請人限時內無提交副署可能申請失敗。BN(O)嘅審批鬆緊可以急升可以急跌申請人或會蒙受申請失敗嘅全盤損失，而過往表現並非未來表現嘅指標，所以申請前請參讀HMPO嘅文件作出風險評估，同埋尋求專家嘅意見。

Place of birth 一覽

最新

改返左做岩既版本

2018年數字

如果我的護照已過期、遺失或損毀，但我急需護照出行，我可以怎辦？

你可以選擇直接申請單次緊急護照(Emergency Travel Document, ETD)，費用為1,100港幣。ETD最多可使用進出5個國家，但請先自行檢查目的地國家是否接受ETD。另外ETD用完是需要交回領事館。

請注意，緊急護照不論任何原因，包括普通旅行，只要你當時沒有可用的護照均可申請，適合「大頭蝦」忘記在預訂酒店及機票前檢查護照有效期的你申請。請留意，護照過期超過十年或以上者可能無法申請辦理緊急護照，如果你是此類人士，請事先於辧公時間內致電英國駐香港總領事或向你身在地的英國大使館、高級專員公署或領事館查詢。

需要文件：
-已填妥之緊急旅遊證件申請表格
-證件相2張 (白底BNO相)
-旅行詳細行程 (旅行詳細會印在ETD上，如你要更改目的地，你需要再APPLY一次)
-身分證
-預機約票同酒店紀錄證明
-過期BNO 護照正本
-警署的報失護照證明（如遺失護照）

步驟：
1.先於網上下載及填好emergency passport申請表格
2.帶齊文件儘早到金鐘英國駐港領事館
3.於保安部放低手機，講低想申請emergency Passport
4.保安會帶你去見領事館人員
5.向領事館人員出示已填妥之emergency passport申請表格、證件相、旅行詳細行程、身分證、預機約票同酒店紀錄證明及過期BNO 護照正本
6.等待領事館人員批核，成功後收申請費用及通知領取時間

BNO VISA checking

由殘酷的小賓周提供

CNO使用實例:

By 9394+689

BNO使用實例:

By 9394+689

成日見到好多人笑續BNO貴
我係到諗: 係外國護照特別貴,定支國護照特別平
出於求真search過

成人標準護照,計美金: (部分)
英國 90
澳洲 212
加拿大 128
蝗 29
特衰 32
古巴 100 (美國續375)
芬蘭 50 (5年有效期,10年=100)
法國 90
德國 66
以色列 75
意大利 135
日本 115
荷蘭 78
挪威 50
葡萄牙 60
南韓 50
俄 42
坡 59 (5年有效期,10年=118)
西班牙 25
瑞典 40
瑞士 140
土耳其 268 (5年有效期,10年536)
美國 110

結論: 根本就係共國頂爛市 ,要國藉欄唔要 ing Chinese ,特別係發達國家國藉,就要預左貴(除非連登好多西班牙藉,笑埋特衰都仲得 )
仲有又話乜春血濃於水,點解特衰要收得貴過蝗,講到尾又係當香港人水魚 ,又要亂咁派d特衰比權貴,整臭哂聲譽

(擅自偷post者全家萬碎萬碎萬萬碎,生生世世都係中國窮人 )

By ItsOver9000

開post template:

中國人使用中國大使館服務實例，不負所望
为什么中国驻外使领馆的服务评价会这么差？ - 李逍遙的回答 - 知乎

香港人頂硬上

其實我係唔係要分別寫個正常方式同特別方式

特別即係唔見？

03前同LOST
都要 COUNTERSIGN

嘩 咁快新 post 。

我最鐘意睇到 “ 林鄭時日無多 ” 呢句，

加埋特衰護照都時日無多就好 。

特登申請AC上來分享
我係新系統申請 30/5 交錢的
由於搵副簽既關係所以3/6先用DHL寄去HMPO (副簽下面再講)

先講講我交咩比佢
舊BNO (已過期14年)
自己出世紙正本
自己身分證雙面彩色副本
自己特衰全頁彩色副本
爸出世紙彩色副本 (媽無出世紙比唔到HMPO)
我呀爺改名契 (呀爺同呀爸改過姓)
兩老結婚證書彩色副本
銀行信做住址證明
副簽表
一封信(小學程度英文)去解釋點解無呀媽出世紙同其他野點解比副本
以上既野一次過寄出

之後講一講副簽 , 新系統張相已經印起表到 , 叫方便左
我搵既朋友都係揸bno , 不過佢係起英國本土揸工作簽證打工 , 設計師
所以副簽表電子檔我用email比佢 , 佢印出黎填好 , 再scan入電腦再email返比我 , 我就起香港印返出黎 , 我開頭都驚唔係正本(唔係我朋友親手寫果份)會唔得, 好彩HMPO接受左 , 所以如果有巴打想搵英國本土既人副簽,可以參考下。

改名契果到我無呀爸果張,唔知係無定唔見啦
因為我呀爸張出世紙個姓同而家唔同 (我跟已更改果個姓)
所以加埋我呀爺既改名契 , 證明我呀爸一齊改姓

以上兩點希望幫一幫到巴打們做參考 , 真係唔好怕煩 , 有BNO好快手續

6/6 HMPO表示收到 , 7/6 join queue , 5.5hrs 後就approved
速度快得驚人,開頭我仲以為係唔係新系統中bug
睇返咁多以前回覆, 睇黎我係極好彩地queue到快手果條隊
剛剛email我話已寄出 , 等收件

所以副簽表電子檔我用email比佢 , 佢印出黎填好 , 再scan入電腦再email返比我 , 我就起香港印返出黎 , 我開頭都驚唔係正本(唔係我朋友親手寫果份)會唔得, 好彩HMPO接受左 , 所以如果有巴打想搵英國本土既人副簽,可以參考下。

咁都得我個fd比左差唔多成舊水比我將份form寄掛號由英國返香港之後佢再寄去HMPO

我發現新系統啲處理速度真係好唔穩定
一啲人等成個幾月
上面個巴打兩個星期都冇

我開頭都怕唔得
如果真係唔得我打算叫朋友幫我寄去
好彩佢接受左, 希望後來既巴打一樣得啦

有d 白痴野想問

比副本果d docs, 如果我用電話影，再用colour print, 大家覺得得唔得？

唔係唔比錢去影印鋪既問題，而係想知可唔可以咁做，可以既話我即刻可以搞掂

冇講過唔得嘅
影好啲

又新一個post

恭喜晒巴打，睇落破左新system最快時間紀錄?

有冇咁快4/6佢地收到,今日都話等緊examiner黎睇
(舊system)

最近想整本bno, 但係唔知自己屋企人有冇幫我申請過。

見到隔離post有人回覆話可以用身份證大法， 睇身份證嘅簽發日期（我係95年出世，96年12月簽發） + 見到出世紙最尾嗰欄寫住established 就等於100％有申請過bno， 請問下係唔係真，唔該曬

10:17: Okay - there isn't must of an update - the application is still waiting for an examiner to come along and look at
everything.

10:18: The best thing I can advise is to allow more time.

好提子位爸打咁快得左

過晒3關

印象中呢度有人分享經驗話用手機影文件再colour print返出黎都成功申請到，所以應該冇問題既，但最緊要手定d影清d，唔好鬆郁矇，仲有色溫要準d，唔好明明係藍色，影出黎變紫色之類，總之你認為同正本符合都可以試試。

琴晚睇完直播之後好傷心

新系統報咗失就唔需要交報失表
可以無視LS01

睇得唔係好明，
其實用得 color print ,
唔係諗住用 inkjet 印出嚟掛 ？
假若係用得 color laser，
唔索性直接印埋出嚟？咁轉接做咩呢？

比錢啦

唔係撞中星期六日應該仲快

我覺得半夜衝突情況係死差佬同立法會自編自導自演，無需理會，大家繼續做自己認為正確行動已經足夠！

正確嚟講應該係報完失再申請
#3

處理#24位巴打申請個hmpo officer 係咪減緊肥唔食fish n chip

唔係部部printer都有scanner功能嘛，如果係齋printer，都要諗計將證件轉成softcopy至可以print到做副本寄去。

仆街！好撚酸！

你睇上便位巴打比D野咁齊都可能有影響到既

但係如果有香港CI嘅話(我唔sure自己有冇）, 喺呢個情況就等於有機會冇BNO?
Thank you

你Established冇得攞CI

唔該曬

如果 color inkjet 就好少款唔係 all in one 無 scanner。color laser 就多數都係 all in one . 除非公司要 permission 就無計 . 不過段估都唔會用 color inkjet 印掛？

有咩出奇

呢到既fish & chips joke 唔係咁解喎

好似係話本野好油?

睇清楚#3啦

btw....留名先

香港加油

唔緊要，呢隻字萬用

呢期應該會有大量需要續期人仕湧入

有D野攪清楚好D

做野唔可以好似HMPO咁那西架

兩睇啦，仲有唔少人屋企用緊舊款齋printer，好似我咁，屋企得部HP 2500就係齋printer，舊到唔記得買幾耐，不過好彩可以偷雞用公司printer兼影印機將證件做彩色影印，否則都隨時要學樓上巴打咁用手機影！

我唔係好知點解

純粹想表達個Officer 好快手 應該連fish & chips都唔得閒食

過期13年成功續咗

少年你太年輕了

12先嚟反？ 到時已經通過左啦

用DHL第二日就送到HM Passport Office
希望快d搞掂

下 身邊真係有人留守到最後比人圍城拉左喎...
一路係現場TG到最後

岩岩寄DHL 職員話星期三到HMPO

各ｂｎｏ人有無考慮組織和平遊行去英領請願交信 高舉本ＢＮＯ表明係舊香港人 話中英聯合聲明已死？

Siobhan
The application was received on the 05/06/2019 and is currently undergoing standard examination checks.
It can take six weeks from Hong Kong for a first adult passport.

琴日行足全程都唔見bno個檔 可能真係太多人遮住

我見到，係灣仔188後面油站三叉位附近？

終於寄到

星期四收工寄dhl 到左

好似差唔多修頓個邊

不過佢係右邊路邊，你行左中線應該見唔到啦咁多人

日日咁簽都幾係野

都快過我，我23/5 queue，而家仲未郁！

我會參加！

請問師兄係寄邊隻？

今日終於收齊野所有野 簡單分享一下
我係填舊系統,爬文DOC都好少,用更懶人方法睇YOUTUBE司徒法正同APOLLO跟住佢個個程序去做
寄左舊BNO(小朋友相),身份證彩印,特衰彩印,出世紙,銀行住址證明,兩張近照,5月16日搵左公務員加續左BNO FD副簽FORM同相,即日SPEEDPOST寄去,5月20日派遞HMPO成功,之後先知舊系統改左要用WEB CHAT先查到進度 無得再登入系統睇 太煩無理.
跟住上來R水吹叫下春咁等,等到6月4日先後有2個MESSAGE 電話話 DHL6月10日有件到,但6月8日新PASSPORT已經提早派到,加今日收埋剪角舊BNO,出世紙,身份證彩印加特衰有名個張彩印都俾番我

條7婆同垃圾建制幫手推post, 去到好撚快

無咁遠 ，直頭係油站隔離整左檔口仔。

[招兵買馬] 召集所有未放棄既連登仔，認真分工，幫港共官員同建制派取消外國護照 (2)

- 分享自 LIHKG 討論區 做堆依樣

Speedpost

same here

點解我填左以前果本舊資料之後話我要interview?? 係咪我填錯左野

留名支持

以前話bno 冇用的同事都問續期資訊，怕咗777

口臭啦
繼續㩒啦

又新 post

#3

唔夠18歲既話不能放棄英國國籍(即使家長或監護人也不能為其子女放棄英國國籍)

假設你老母真係有幫你退出英籍，你依家係冇可能申請返。
但我覺得好多親中父母只唔想你用BNO所以作個藉口比你，放棄BNO係要比錢，根本好多口講奶共嘅人都係市檜性格，點會為咗咁嘅嘢去比錢。
我建議你去睇#3報失先，唔洗錢，
如果HMPO比到Reference Number你代表你個身份仲係度，就可以去renew

又學到野

正解

唉，
而家既政府真係令人好失望……
存多d錢之後，
走去英國住算……

Hong Kong Watch

U.K. Parliament Urgent Question on Hong Kong. Today at 4:15pm London Time

想問下係咪由交錢起 限期為90日一定要搞店好哂所有文件包郵寄?
因為有個BNO HOLDER既朋友要1個月後先有時間幫副簽驚唔夠時間

[突發] 率先出手！大英國會 Urgent Question on Hong Kong

想問下多左句嘢會有咩影響？

影響就係講明你唔係ＥＵ

係2015年4月6日之前，放棄BN(O)國籍係唯一一個可以免費放棄既英國國籍。

有無本POST資深前輩/英國通/英文勁人/有英國人脈既人 可以入黎幫手?

[Lost case]
最終我直接打去+44 1733 898 763
今次係一個好有耐性好好既女仔聽
最初同我對資料（名, 身份證, 出生日期, 幾多號收到email)
(奇怪位係我冇講過我係香港人 但佢識問我Hong Kong ID card number）
但係佢搵左好耐都搵唔到我個report lost record
仲叫我reply返個email等佢即時收到可以再查
但係reply完佢都仲係收唔到
跟住最終佢hold住我條線 話搵佢同事幫
然後等左都有五分鐘 佢返黎話搵到我條record
然後話應該呢幾日會收到email confirm
我條record係佢地database亦應該會cancel
而家就等會唔會收到封確認email勒

ok 我再自膠一打先

想問下, 我申請左lost, 第1個email 3/Jun, 打完後, 第2個email 5/Jun, 其實算唔算過左5個工作日, 洗唔洗打去第2個電話架??

我想知有冇Live睇

自膠入面有

岩岩收到SMS well received document

岩岩真係搵返BNO
過期10幾年

柯打

俾錢未

特衰2017先搞
申請都要搵副簽 好難搵

我之前啱啱搵返我本BNO果陣都係咁諗
到最後決定申請果陣先發現身邊有fd係BNO holder，一問就得左
去啦巴打，最重要係肯踏出第一步

上面個巴打咁快既
我31號receive左到依家都未有音訊

想問無特衰護照，但想續bno，洗唔洗申請特衰先？

剛剛搵返 , 即刻續先

Live開始啦

點解要呢?

BTW 見唔少巴打都係HMPO received 起2 weeks 左右就收到 (舊系統)
HMPO 官方就話6 weeks
大家參考下

快到咁.....

前幾日問左屋企人自己細過個陣有無幫我申請過BNO 佢地話有， 但可惜既係 本話護照已經搵唔返 請問各位可以點樣整返本新既 麻煩各位可以抽少少寶貴既時間解答 多謝晒

我頭先入晒資料係個前置到
點解出到黎唔駛counter sign
我本野係2002年 issue
同埋想問下 你地張相會自己影定出去搵人影

有啲國家好似係唔準未成年人士退籍
唔知英國包唔包

When you can give up your citizenship
You can only give up your British citizenship or status if either of the following apply:

you already have another citizenship or nationality
you’re going to get another citizenship or nationality after giving up your British citizenship or status
You must also be:

aged 18 or over (unless you’re under 18 and married)
of sound mind (unless it’s decided that it’s in your best interest)

要填呀爺呀麻果啲資料真係大撚獲

慢慢來，我5月9號用DHL 寄出，今日收到

我睇過要send老豆老母張出世紙正本過去
如果佢地唔肯比咁點算

佢地係淺藍嘅和理非
同佢地講BNO佢第一時間話無用

冇唔洗等登填，寫信講明原因

我改過名，有改名契正本，冇生父資料，可以點搞
手上本BNO 2011年到左期當年唔生性去申請特衰

好簡單：唔好搞
#1-#16你都當垃圾仲續乜？

屌五月頭遞左application，5月22號補交副簽，HK Post個status到依家仍然係停左係24號，check Royal Mail就話Andy哥28號簽收左，但係so far都仲未有updates，好撚忐忑

明白我返去再重睇，都多謝你回覆

去到2012 expire?

咁都唔係過左期好耐

麻煩你可以抽少少寶貴既時間睇下DOC/第一頁 多謝晒

屌你，呢度仲有唔少五月頭、甚至四月開始queue，到而家仍然係queue，我23/5轉queue，而家仲等緊，你31號慢慢等啦！

如果冇佢地資料或證件，就直頭答唔知，再於註解解釋，我出世前四位祖父母都走晒，冇佢地出世紙同結婚證明唔在講，連叫乜名都唔確定 (因為部份只知中文名，唔確定英文譯音)，就全部答冇/唔知，再解釋因為我出世後未見過佢地，完全冇任何資料就算。

足一個月咁癲？睇黎呢排真係好多人申請！

model answer

老老實實，申請BNO 佢問多左好多無謂既問題，應該係個 TEMPLATE 比其他PASSPORT 影響左

其實只要我身分證號碼MATCH就可以續ga啦，老豆老母理論上揸CI 都唔係問題

係咁嘅我知你身份證幫你續埋真係易

幫手整下Meme

Sorry 我都係睇睇doc先

photo proof 住址証明身份證copy人地都會睇，我既意思係問父母祖父母資料確實問多左

填完之後先發覺老豆完來香港出世，初初填左大陸。

係咪要夾番封信解釋返填錯左？

係

唔駛聯署，遊行示威一定要影相證明自己點樣被政治逼害。越多料越好，多背景資料越有利。走入領事館尋求政治庇護都要識揀國家。

英國本土好多人申請護照準備放暑假，一個月幾十萬人申請又行新系統，大家等吓啦。

問過身邊既FD 好多人都係有細個有BNO但都係冇續到
全部都係過期passport
大家都唔係咩專業人士 副簽既時侯可唔可以互相簽??
同埋依家新系統係咪只要你張相認唔到本人就要副簽??

原來如此，師兄唔提起就到暑假我都唔醒起，咁肯定係hmpo工作高峰期，惟有繼續耐心等待。

#1， #2，#3 睇咗未？

我睇左
但係唔肯定求其搵fd簽得唔得
想問下有冇人係幾丁友互簽都成功續到

人地成唔成功跟你申請無直接關係。

以前得並不代表你申請得。你有心申請的話唔通真係搵唔到人副簽就唔申請咩？ 你申請咗先，HMPO要求你補交你搵到就搵，搵唔到你咪寫封信解釋吓情況。

你啲朋友真係一個美加澳紐星馬歐有效護照都無？

咁真係好宅吓，申請之前大家應該好好擴闊吓自己人際網絡。

都係過期BNO holder
識唔到都冇計架 搵朋友講興趣架嘛 唔通睇住人地護照揀人識咩

咁咪係囉，識朋友都互相瞭解吓嘛，就正如你未必會去過朋友屋企，但你大概都會瞭解下朋友住邊區、做咩職業。

人際網絡就係你需要幫忙果陣，邊個朋友可以幫到你而唔係本末倒置，為咗搵人幫而去識朋友。

你認識嘅朋友一個都無有效、合資格護照，HMPO問到攞，你照實情寫囉。

去呀

今朝已收EMAIL話CANCEL左本舊PASSPORT(我報REPORT LOST)
比左REF NO我去可以重新申請
而家又返左第一難題 要搵個有BNO加識左2年既FRD都有D難度
早排同一個BNO HOLDER既FRD絕交左....

BTW過兩日等香港呢單野解決埋先再搞算

Moreover, there are 170,000 British national overseas passport holders, many of whom reside in Hong Kong.已經唔講三百幾萬
準備應付伸手黨

HMPO:我唔會ot
新申請真係除時排到下年

HMPO: わたし、定時で帰ります。

2006 expire啊

我岩岩收琴email 叫我confirm the type of British passport you held ,a British National overseas or a British Dependent overseas . 應該點答好

利申 97前出世但老豆老母冇申請過任何
身份證大法都收哂皮 同埋都好肯定父母唔係holder

新post留名
香港人加油

用啲scan文件app都ok 嘅. Mac有內置可以遙控iPhone scan doc

上個post都見你講過用舊系統申請
btw你冇拎過BDTC定BNO咪照講你係neither
你試埋解釋吓你係97前出世仲細個，父母冇幫手申請過護照出國之類睇吓HMPO點答返你

不過其實照英支聯合聲明
HMPO應該冇必要問返你係咪有BDTC

我新系統搞，4月中寄出收到等到依家
想博一博講BDTC

反對送中
香港獨立
林鄭下台

留名

你地交資料係咪有交出世紙正本同埋老豆老母結婚證書正本去？
我打算申請，呀媽叫我幫佢整埋

你需唔需要交出世紙正本同父母結婚證明係由個申請系統決定
詳情睇返#3

有法不依, 支持修例!

有無揀錯authority? 之前個post有提過如揀錯左會變左唔駛副簽

到時有份check list, 到時交比你自己check
如份check list無寫(color)photocopy嘅字眼，即係代表要正本文件

吉高好有效率喎

副簽人英國國藉係咪包括埋bno?
完全搵唔到有bc / 現有 bno holder專業人士
同frd都過左期 互簽得唔得

日本退稅？

係呀 因為佢有個印係印到張紙+護照果頁 唔知扔唔扔得

個張野你走時要係機場比返日本架喎....

Thanks!! 好驚害失
係咪DHL穩陣

想問我用新系統apply lost or stolen
點解到比晒錢都無問過我父母資料 結婚證書 出世紙個啲？
淨係叫我報失 比副簽 同身分證 特區護照個啲
係咪正常？洗唔洗主動寄埋比佢？我驚要補交資料仲遲收到

我97個陣得9歲 肯定有過BNO

最穩陣當然係dhl, 不過個人意見其實post office嘅speedpost已經夠做
ps兩個月前申請時係寄speedpost

我簡左HMPO定係要簡OTHER

咁要睇你本身舊果本bno嘅authority果欄係咪hmpo /ukpa/ukps/ips是但一個嘅簡寫, 如果唔係就要填other

呢個我返屋企再望清楚先
我頭先試過簡OTHER 但係出到黎有成5點要做 仲要interview

終於知點解我要交少咁多嘢
原來我填application嗰陣填錯嘢...係咪要重新申請過??

定係要寄返信過去講

好多新嘅巴打入左黎
其實你地問啲問題 第一頁份Doc有寫晒
如果你地純粹覺得有人答你問題 你會安心啲嘅話
可以睇下下面

揸BNO可唔可以副簽？
可以，我上個月先續都係搵揸BNO friend幫我簽

唔係list上面嘅專業人士簽唔簽得？
睇運，我果個friend都唔係專業人士
但亦有巴打試過比佢rejected
要搵人再簽過

啲出世紙、結婚證書係咪一定要寄正本？驚寄失
我續果陣，除左住址證明同過左期本BNO之外
全部都寄彩色影印本過去就算
但都有巴打試過比HMPO叫佢補寄正本

點寄最好？
我就去郵局寄Speedpost
但有勇士試過寄平郵都冇事

總括黎講，其實好多野都係睇運
批你果個揸正黎做
佢大可以要你每part跟足要求
所以如果你地冇跟足晒佢啲要求
我只可以講有機會好似我咁照批
亦有機會比佢叫你搵人簽過
或者要再補交文件

我早你地一個月續，琴日已經收到本新BNO
祝各位巴打都可以1 take過搞掂

interview果欄係有需要先要，不過到現時為止，我未聽過有依到嘅清要interview(唔肯定，可能我miss左)

本特衰護照 要成本copy畀佢? 懶啲直接寄畀佢得唔得

理論上係
但冇人理

Doc 有寫…

有無巴打知

睇哂DOC同第一頁頭個咋INFO先問

佢要乜你俾乜就得啦 多餘野唔使

有個問題想問 我媽以前揸bno 後來佢無續
而上面3個條件我都有

之不過當年我呀媽拎我張出世紙個陣右下角應該有英國既印
但係條友漏左印 到呀媽發現個陣已經轉左特衰個印

條友就話補印返同比左張新既 但係個印就特衰既
而出世紙個發出日期變左做97年10月
張紙都係新既 打直既格式

想問下如果我申請有無問題？感謝

你邊個申請先
你阿媽申請佢本BNO要你張出世紙咩？

我申請 佢曾經有bno但無續到 而我符合個3個條件應該會比較大機會有
但問題就係出世紙個part

呢半年高左好多

其實佢有冇申請過BNO已經唔關呢個case事
最緊要係確保到香港主權畀人呃走前一刻你已經有BNO／畀人include咗落你親人嘅bno入面
中身份證大法=你有過bno

出世紙就算係抽氣扇都冇問題
唔係點解doc入面教埋人可以去補領呀

唔該哂
咁我去補領就得？如果失敗左係咪可以試下重新申請？
感激不盡

HMPO搵到你個nationality就會畀passport你
你根本冇BNO國籍嘅話直接畀封信你話你冇國籍&畀返曬寄咗嘅doc你

睇晒啦 新系統資訊有限
第一版咪話有得填雙親資料囉 我唔見有得填
所以就問下有無人知 我驚揀錯option

佢咁問就係想佢答 BDTC 跟住直接 close file

身份證大法都收皮，我只會講聲

HMPO同英國政府多謝你嘅捐助

當日寄speedpost on99將文件由信封拎出黎再放入佢個F4 size 封套到
好彩HMPO果邊有人簽收左，等緊佢轉doc recieved 同join queue

lm，終於搵返本細路仔時代嘅BNO，準備搞加簽。

iPhone 用家可以用備忘錄個app影身分證softcopy

實例

然後share去部電腦print

我過期13年
5月9號用DHL寄出，6月10日先收到
passport issue date 係6月4日

如你屬BNO或BC而有興趣參與6月12日(如人數過少,有機會推遲六月尾三讀時才進行) 到英領簽名及提交請願信 請加入TG GROUP:

2019會有幾多holders
20萬？ 30萬？

唔該想問下我已經online apply 左 上網俾埋錢

要副簽 我亦都print 左份副簽form 但係track個到唔見有得dl 份聲名
即係
1. 已簽署的聲明書 正本

呢份野可以係邊到dl 返 定係如果要副簽就只需要副簽份form?

唔該哂

唔好意思

想問下有冇爸絲試過比唔到父母出生證明同結婚證明/ 淨係比到HKID 得唔得 祖父母無係咪無所謂

標準答案 去入境處俾錢申請

如果係大陸出世整唔到呢

新系統冇聲明書，只有附有你提供張證件相既Identity confirmation form俾你download，再colour print出黎俾合資格朋友填資料同簽名、日期。

寫信 解釋原因

好 唔該 不過洗唔洗交返佢地香港身分證copy?

如果係香港出世同結婚，去入境處申請核證副本，否則問返所在國家有冇得申請補領，盡力都搞唔到的話就夾張書面解釋俾HMPO，解釋你提供唔到原因，我申請時系統叫我交埋祖父母出世紙，我心諗自己出世前佢地已經過晒身，兩個o係大陸過身幾十年、另外兩個雖然香港過身，但根本唔知邊度出世，亦唔知佢地英文名串法，根本冇得搞，就申請時附上書面解釋原因。

張list度有冇寫要交？
冇寫就唔洗

好 唔該曬爸打

冇 唔該曬爸打

我記得 4 月尾 download 張 form 個一頁有寫到明黑白同彩色印都可以
而家唔知有無改到

請問一下副簽個人係英國，需不需要郵寄來回兩轉交申報？

申請*

你咩CASE先

好多人

人係英國副簽可以上網做

唔該小喬巴打先

我睇返份副簽form 係可以黑白/彩色
不過自己都印左彩色易對返個樣

即申請人在港直寄
英國親友既副簽可以網上簽？
感謝

身份證大法又work

係
副簽人係英國就得

不過我睇返多次前面講 其實佢未叫到拎副簽又真係唔駛住 除非佢要求
然後早一兩頁有巴打叫人如果真係搵唔到人副簽就寫返比英國知話真係無識到人簽到
咁樣都可行？

另外問多句 我岩岩睇定如果申請佢問卷啲問題
佢有條問題係問what nationality is written on your passport呢句應該係答bno架啦？
因為佢前一條係問有無其他地方嘅passport

sam gor

掛號寄 英國時間10號早上成功派遞 HMPO會隔幾耐先send message話收到?

空郵？我上個月17號寄，22號收到，23號轉queue，不過樓上有師兄提醒因為英國就到暑假，係申請護照高峰期，可能會等耐d...

唔係仲有咩可以寫？

Thx

佢本Passport唔係英國木土申請唔得

謝提醒！鬼佬來，雖然職業不對，但可一試。

想問一問
當簽發左之後，正常會收到幾多封DHL既電郵？
我暫時只係收到一封話將申請文件寄返比我，有追蹤號碼，明天會到。
但我未收到話寄新passport既電郵。

照計個email 有講new passport 會另外一個包裹運送

如果無就呵呵

一分鐘前收到第二封email啦
後日到

我好好奇無申請特區護照果d人用咩做photo evidence

有冇人係97前出世又有established 但係身份證係97後先申請
老豆老母應該冇申請bno

下世投胎做英國人，直頭拎本BC..

垃圾公司

副簽咪就係咁用囉

我識人係咁
努力賺錢移民啦

共享中國人榮耀也可以

慘到爆

經歷完9/6有D壓抑
搵下Nando's d雞出下火

師兄你單野真慘，我未reg連登account前已經睇到你慘況，有你經驗我至打死唔用e-express，否則我唔排除上個月都用e-express寄野去...

都市傳說
有人renew BNO但寄左本BC番黎俾佢

但見到有巴打話Royal Mail 不配皇冠 我笑左

幸運大抽獎，呢度都有人中過，最後都係要主動聯絡HMPO換返..

都唔係傳說啦 追下post都有兩個定三個

點解要換番

首先申請者明知續領BNO，但收到BC，佢已經唔可以以不知情原因卸責，有責任交還俾HMPO，況且如果使用有關證件出入境而東窗事發，持有人亦難以解釋，可以好大鑊，所以既然唔屬於自己，就唔好貪啦！

2.同行配偶/子女並非英籍，遇上事故英國領事館會一同協助他們嗎?

[b]第25頁
Who we can help in a crisis
> In certain circumstances, family members of British
nationals (spouse/partner and dependent children
aged 18 years and under only – we cannot assist
other family members)
特別情況下，求助者的配偶及子女(18歲或以下)都會得到得到英國領事館協助

想問下如果係男女朋友包唔包括
Family member 但包括Partner

Search番post啲人唔係話打左去問但HMPO話冇問題，身份正確

印象中有人係HMPO發錯，亦有人係原來阿媽同佢都真係BC，只係自己一直以來以為係BNO。

partner包

Same here

俾少少耐性好唔好
bno post由高登到連登幾十個post 你哋唔死唔續
近呢個月咁多人續 一定係耐啲

而家好似有股氣氛，送中條例通過前係死線，要BNO逃命咁，我身邊有幾位朋友都等緊，日日於whatsapp群組內報告進度...

實有人唔到最後一刻都唔會做野

香港身份證咪係photo evidence 有無睇第一頁啲官方pdf架

請問仲洗唔洗咁做？係咪就咁簽左張form 得啦？唔該各位Ching

[分享lost case]
話說我online report左lost passport
然後收到第一封email叫我打去 (+443002220000)
咁我打左，職員問我名/dateofbirth，
然後話轉去lost department，過左陣又話太忙話遲啲再打返比我

好，咁我等

過左一日，仲未打比我
我決定再打多一次(+443002220000）
今次成功打左+轉去lost department
問左我名/dateofbirth/hk id/lost bno number/date of lost
之後佢就話過幾日會收到email講reference number

好，咁我等

等左幾日，淨係收到個email 話打去 (+441733898763)

但記得之前有post講話呢個email唔洗理
話幾日後會收到email 講reference number

好，咁我等

幾日後，仲係無
我直接打去(+441733898763)
佢又問多次我名/dateofbirth/hk id/place of birth.....
然後話今日內會收到reference number

Cut剪無幾耐，又有另外個職員打比我
又要問多我一次名/dateofbirth/hk id/place of birth
話之前會收到個email講reference number

究竟要loop幾多次呢？

張相細過一毫子，重只係彩色影印都可以做Photo evidence?.......

話之後**會收到個email講reference number

申請時系統叫你點做就點做，我上個月頭新系統申請，無需要寄hardcopy證件相，只需要輸入資料時upload一張符合標准要求jpg格式證件相就得，張Identity confirmation form上自動有自己張相。

網上副簽只可以英國居民

可無視

新系統如果唔比出世紙正本有冇機會申請到？

屌，份嘢係HMPO出嘅，佢話得你都要challenge 佢呀？

想問個問題 自己出世紙要交正本比佢
咁父母出世紙同結婚證書唔想交正本比佢得唔得

唔得

官方可保留要求你出示正本既權利。
你唔怕浪費時間要寄多次既可試下比副本，就睇你好唔好彩。
如果真係怕比正本可嘗試加封信解釋點解比唔到正本。
又或者去申請多張核證副本，將新果張核證副本寄比佢

利申 ：除出世紙，舊bno係正本，其他都係副本。後日收新passport

我申請個陣佢無要我交父母資料/證件
淨係要我交住址證明+身份證副本+副簽

我想問下我有一本過左期既BNO, 同埋有張Certificate of registration as a BRITISH CITIZEN, 我係咪可以直接申請BC?

yes

咁所需文件都同續BNO相類近?

加埋你張cert

睇個IO
我去左LHR同MAN都有印
走個下我個時好似冇,唔太記得

唔該咁申請個PAGE係咪同申請BNO同一個

全部類別英國護照都係同一個申請網站

希望嚟緊有平權機會

係，我都係咁正，
然後佢問我其實係咪想申請bc，
之後寄翻黎就係我同家姐既bc passports

咁整*

我幫緊我女朋友申請
佢爸媽兩個都有BDTC護照但冇申請番BNO

我幫緊我女朋友申請 90年出世
佢爸媽兩個都有BDTC護照但冇申請番BNO
佢曾經有加過名落呀媽本BDTC嗰度，
之後有03-95首次登記身份證但都係冇BNO，
出世紙有established係咪即係可以用身份證大法？

THX, 等我試下先, 我今日先知自己有果張CERT.

卡住咗喺
Check your photo
我upload完佢叫我自己check
之後問Do you want to submit this photo?
我選Yes, I want to submit it
之後Continue無反應…

聽日會唔會帶定本passport跟身好d

有無巴打知 postcode可以填咩， N/A, 00000都試過唔得

你改個名嚟？

係搵人online countersign 會時要填

佢係英國人?

都係香港人，揸BNO

用乜電腦browser？我用Firefox冇問題，仲有網上申請時最好暫時off晒adblock之類廣告過濾plugin。

佢人在英國?

人在香港

DOWN張FORM印出黎比佢簽
之後同你啲文件一齊SEND比HMPO

Mark Field 肯改稱 BNO 為 Not Full Rights British Citizen. 希望遲啲真係會平權為 British Citizen .

請問有冇合資格做counter sign 既專業名單?
有朋友係BNO 持有人, 同時係香港既測量師, 請問合資格嗎?

原來hold太耐都會收皮

冇朋友有BNO 但要副簽點算呀

睇doc話有乜野比唔到嘅要喺additional information入面解釋返，
個additional information係邊個page? 定係我直接打出黎寄埋去英國？

直接加封信

封信係有張form咁嘅format定係自己喺個word度普通咁打完print出黎就算？

自己嚟 冇format

仆街了，申請晒先睇到doc地話要白/灰色背景，
我見佢個網寫係plain light colour background，所以喺屋企影，但黃光燈搞到個背景黃黃地，希望過到骨啦

影證件相一係去影相鋪，一係去快相機，

唔好自己搞

呢幾日仲多人搞

想黎，但舊BNO寄左去英國續領緊新BNO，又未批未寄返黎....

佢宜家唔係收實體相ar ma，可以收自己影嘅digital相

[求識外語者或熟外國文化既人幫拖]想用"由聽日開始外國人黎香港有機會俾人捉番大陸"黎做標題po去唔同國家既論壇同social media

其實今次過左既話外國遊客或者在港外藉人士有可能受影響，同外國人傾個陣發覺其實好難單從香港人人權受影響去令人留意，所以想睇下有冇機會用依樣野黎發大件事黎攪，想要用依樣黎做標題引多d外國既市民注意，再提供當地既請願方式去攪大件事從而令各地政府去開始承受較大壓力，去開始有更具體既操作，我見對外既大家都係支持香港之類既post所以想睇下有冇新方向可以再攪大佢
主要係想不斷槓桿式攪大件事，因為如果開始多外國市民知先有機會令外國政府更大行動，但依家大部分外國人其實都唔知，所以有機既話哪怕係令外國人去幫手簽d人權聯署去增加影響力都好去令各地政府有更大壓力都好，當然講個陣要套用返各個地方既例子去做類比就最好
意思係想如果係會既話，咁不如用"由聽日開始外國人黎香港有機會俾人捉番大陸"黎做標題po去唔同國家論壇同social media，咁起碼會好多好多有相關野既，例如家人係香港或者會黎工作既會留意，再補條要求當地政府關注既link去攪大件事去，又舉個例，日本後生一代好中意黎香港玩，你見唔少日本明星都有，最近日本節目先講完，如果係2ch出到依類post既話我相信係日本迴響會比依家大好多，其他地方都係
有冇人可以幫手

Template類似
由聽日開始外國人黎香港旅行有機會俾人捉番大陸
香港最為人熟悉既李小龍、成龍，一個充滿東方味道及美麗夜景同中國完全不同既地方。係過往香港同大陸係唔同體制，但香港政府係聽日有機會通過一條法例，從而令任何人係香港即使旅客、工作中既外國人都有機會俾人捉番大陸，係6月9日有一百萬人上街遊行但香港政府仍然堅持通過，而香港依家有如(XX某地方類似性質既歷史事件)一樣，依個條例會剝奪香港人既包括生命權、自由權、財產權、尊嚴權及追求幸福的各項人權，而且不受任何人權法律保障。由於香港政府聽命於內地政府，所以需要各國政府動用國際關係去保護21世紀仲會大倒退既人權，特別香港同中國一直行緊兩套政策同完全唔同既文化語言。所以懇請各位曾經對香港文化有認識或者黎過香港，又或尊重人權認為人人平等既各位，可以幫手請願各個政府有關注事件，利用國際關係同具體措施去對香港同中國政府進行施壓，特別月尾前會通過所以情況緊急，可以的話請幫忙廣傳。
(之後提供當地簡單既官方請願方式)
ーー

各位如果知唔同地方既請願方式、主要流行既論壇都可以留言幫下手

我試過搞電子錢包, up 相都搞左好耐先認證到, 如果可以影左相再 scan, 應該會易搞好多

英國出境無passport control

空郵掛號 係唔係直接去郵局搞就得？

係，買個軟墊郵袋入好文件，正面寫上英國辦事處地址同背後寫你香港地址，埋櫃面同佢講空郵掛號，職員如果問你入面係乜，你答係紙張，佢磅完重量會話你知郵費幾錢，俾完錢後佢會print返張收據俾你，上面有郵件編號，大約24小時後你可以上郵局網頁輸入編號，check到郵件狀態，我之前17/5寄去，對方22/5收到。

在場各位加油

佢地有冇試過申請？
我係咪可以慳番d錢唔洗試

未滿十一歲嘅人攞BNO係要同時申請身份證
唔信可以去報一次失，唔洗錢。
發現你有BNO會比返個reference number你。
不過你身份證09-97後嘅話100%冇

即係英國出境係冇人check你Passport
只要你唔係逾期逗留就唔會有人搞你
走既時候去到機場只有check-in地勤睇你本Passport去唔去到目的地

我都要搞了, 過咗期廿年

你地通常係寄DHL定郵局寄?

睇過discuss, 佢地話大英帝國果邊既Royal Mail有機會整爛香港寄去既郵件...

郵局都有唔經royalmail嘅service

留名

thanks

呢排唔多人搞呢度摺得

最近嗰post多咗人

係多咗好多人

用新system申請，有個位要我交相同埋搵人加簽，
加簽個人如果係住香港嘅BNO人士，
洗唔洗photocopy of passport?
佢有一句係 "a photocopy of your passport’s photo page – unless you’re a UK or Irish passport holder"
BNO算唔算UK or Irish passport holder？

DOC見到了，thanks

如果你的副署人為英國國民或愛爾蘭公民以外的英聯邦國民、歐盟國家國民或美國護照持有人，副署人必須提供副署人護照個人資料頁的彩色影印本。
英國國民：
英國公民 (BC)
英國海外領土公民 (BOTC)
英國國民(海外) (BN(O))
英國海外公民 (BOC)
英籍人士 (BS)
受英國保護人士 (BPP)

唔係咁BNO係咩?

以為要真係英國公民BC嗰d先唔洗

如果出坦克車係咪有機會變真. 英國人

本來仲想俾負評你，不過捲落黎見到你有真係睇doc就算啦。

如果要靠咁至平到權，我寧願呢世都睇唔到平權....

唔好怪小弟冷血。佢出坦克車一刻，香港人已經贏佐。

之後的事放心交俾英美聯軍。以trump的性格，睇到呢d黃金機會唔申張廉價正義就有鬼啦

你認為依家d解放軍打得過美軍？

有d嘢，no scarify, no victory.

唔覺意美國會出兵
始終香港係中國領土
咁樣同打核戰冇分別

中国庫存量先400幾粒，有乜嘢資格同美國玩核戰？

係開坦克入城一刻，佢已經明顯違反哂聯合聲明。

法理上，英國有權馬上恢復行使南京條約，北京條約。而美軍就幫拖打。

仲有，香港有8萬幾個美國公民，保護自家國民安全係美國政府的責任

呢度已經最少2個理由足夠英美出兵。

x2，我覺得只會加快中共於香港實施集中營、教育營，將舊香港人關起，其實眼見中世處理西藏以至新疆手法，一早已經預計香港會發生，只係我希望未發生前支爆，舊香港人可以逃過大劫，而家睇黎xx營會比預計早實施，大家自求多福，God bless HongKonger！

最大機會係撒僑，接收bno 難民申請
然後由得香港淪陷

係時候學好英語，唔知學唔學得切呢？

長遠會收返香港係有可能嘅
始終支那喺2017年講英支聯合聲明係歷史文件嗰刻開始已經係非法佔領香港嘅偽政權
唔可以隻眼開隻眼閉

之前星期日遊行話叫人寫bno number同聯絡方式條友無聲無氣去咗邊

英國領事館已確認開放領事館範圍供市民休息

可唔可以推到香港領事館有得俾香港人搞BNO
Send咗email 講呢件事

開頭以為係end game,原來係無限之戰先啱

英國領事館都唔畀人入去休息

今日冇開喎

灰地可以

利申：有份搞，推到佢畀

我明白你睇到今日香港情況後好心急想續領BNO，但點都應該先睇DOC，唔明再問。

成功係烏克蘭KBP入境
一落機開Wifi就見到黑警開槍
我係機場原地企咗半個鐘問香港前線啲fd update下資訊
我依家打算提早結束旅行
又9/6開始根本就冇放假嘅心情

［二次創作] 用廣東話唱義勇軍進行曲犯唔犯法？

啱啱開始作

喜耐 筆院糟努弟滴音Moon

鵝悶萬中一心
屌鳩政府個no mo
前進 屌鳩政府個no mo
前進 前進 進

眼部中槍，大量出血個男人到底係學生定記者？現場消息好亂...

RTHK 司機

我依家好撚嬲但係喺外國咩都做唔到

好似仲有另外一個
RTHK司機係不省人事

岩岩無啦啦又收到佢地email話我個passport not cancel need further info
但上次封confirmation有埋ref no比我
咁呢封我係咪唔駛理佢

[6.12] 英國外交部發表聲明

要求英國政府收容原香港人

may

唉...

同冇講野冇乜分別，無論點計，支共已明顯破壞中英聯合聲明，本來英國政府最有資格出聲，奈何呢班陷家剷態度永遠扭扭捏捏，表面扮君子，內裡實際乜都唔想理，否則兩年前被支共口交部公開講中英聯合聲明係歷史文件，冇實質意義同約束力.... 明剃鳩你英國政府眼眉已經要高規格提出抗議，印象中佢係有出過聲明，但又係細細聲，同冇講冇分別，DKLM正仆街！

見英國佬用屎為就知咩事

已經不抱期望

依家續BNO係咪一定要副簽？唔識有外國國藉嘅專業人士做副簽有冇其他方法？

睇下佢個名
Jeremy HCunt
再睇下佢老婆係ing Chinese
都估到啦

呢一刻仲叫人calm and peaceful，緊係啦！針唔吉到肉唔撚知痛丫嘛！隔住個北太平洋同大西洋，如果係我都唔撚知痛啦！唔幫手不特止，仲叫人和理非非，我寧願佢個聲明咪撚出！

由May 起用 Jeremy Cunt 呢個中國女婿就知現政府對香港立場會係點

**入Group前注意**
因香港公海Group主被捕，入tg group前確定唔好link香港電話

新朋友：聽日係要求英國政府面對 所以去Parliament 門口 而且果度多遊客 我見好多環保膠 LGBT都喺果度示威 大家點睇

tg:

集會詳情
時間：13/6 中午12:00
地點 Parliament 門口
做乜：集會
要準備：自製標語 信件

同啲fri去大使館抗議吧

想問下今日bno team最後行動成點 有冇交到請願

我都想知

人地服務承諾係6-8 weeks批核，你都未夠8 weeks，就算問佢，佢都多數咁樣答你，內心仲嫌你班香港人麻鬼煩，反正人地都顯示收到你文件，已經唔使擔心寄失俾佢，耐心繼續等。

有交到請願

可以 online 問

除非你揀錯選項，否則以你冇揀錯為原則，系統叫你點做就點做，因為人人case唔同，可能你情況真係唔使，我上個月新系統申請時，入完個人資料，佢將我歸類成人首次申請，首先叫我搵合資格朋友做Identity confirmation，之後再列出我需要準備既support documents，最後至叫我交錢，所以如果系統要你做就做，冇叫做就唔使做多。

你幾時過期?

02年已經過左期咁你揀左咩issuing authority?

(突發) 美國國會本周將提出《香港人權與民主法案》

《香港人權與民主法案》法案目的, 是對涉及鎮壓香港基本自由的香港或中國大陸的政府官員，設立懲罰機制，包括禁止涉事官員入境美國及凍結其在美國之資產.

快撚d凍結姓習一家於美國資產！

Thanks

睇清楚FAQ再返嚟
仔細咁睇唔該

睇黎佢地唔多唔少因為黃台仰、李東昇單野，而留意到香港情況，亦特別留意BNO使用者。

Webchat
唔想煩嘅直接試下用個reference number去整
你自己決定

洙正老公巴打開左韓國聯署既line
召喚有韓國朋友既巴打一整齊用韓國輿論救香港

求其他有外國friend既巴打幫手開其他國家
知其他國家聯署點攪既巴打可以入黎幫幫手

5 月28 號入左申請，我老豆強調我曾經有bno，新系統申請果陣問係咪lost? 有冇報失？ 我答lost 同有報失，做完application 之後，佢張list 叫我send 現時特衰，address proof ，hkid 同副簽form，今日我老豆突然俾左佢99 年過期既bno我， 發現原來我當時98 年去過日本我係唔夠11歲以子女名義係我老豆本bno 度，最後今日我send 左佢個list 既文件加埋我老豆本bno 正本同自己張出世紙，唔知有冇影響

屌你D中文睇到我成頭煙

無聊發現其實Timatic入面係有寫所有UK National都可以免簽進入烏克蘭90日

- A max. stay of 90 days is granted within any 180 days period to nationals of United Kingdom.

不過要將網址入面個&AR=HK刪左去先睇到
如果唔係佢只係寫只限British Citizen
都應該要Update下

德國人覺得8964影響柏林圍牆倒下
同現在香港似柏林

所有文件都齊哂就係差個副簽
90後，97前出世，細過有拎過過左期差唔多廿年
父母有BNO

就係差個副簽呀呀呀呀

如果我係細個有申請過
咁我到底要唔要報失先 定係直接申請?

睇doc 盡量搵國藉岩既先

Same
都係其他文件都預備好, 同埋俾埋$$
我而家淨係搵到個再次選嘅副署人 (有已經過咗期好耐BNO + 識咗我5年幾嘅大學教授), 應該唔駛俾佢過咗期好耐BNO嘅個人資料頁彩色副本掛?
如果唔係, 就要再繼續搵

你要盡力係外國，幫香港人發聲呀

尋晚我 IG 上朋友 (比利時同捷克)都話睇當地電視，知道黑警暴行，連打記者佢地都知道

British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

我2012年就已經用過BNO入烏克蘭
不過太少人去都無為意BC定BNO

睇左q&a想問少少野

想用身分證大法 報完失 收到呢個email應該唔洗理嘛

但係差不多一星期都冇回音 我洗唔洗打返去

HMPO叫你打去點唔駛理

一早未處理lost passport一早都唔會比新個本你

OH...原來報完左?

以HMPO那西同混亂程度....都係問問佢好D

可能因為我老你地好多，成長於港英時期，所以身邊好多唔係持BNO都持BC、美加澳passport朋友，搵人副簽冇煩惱，你呢個情況，厚住面皮逐個朋友whatsapp問，就算唔係經常聯絡朋友都要，好多時你估佢唔到既人就有資格幫你做confirmation，我仲記得上個月申請係特登拎張form，搭50分鐘車去朋友公司附近，約佢食晏俾佢簽，求人就係咁，唔好怕醜盡問朋友，成功在嘗試！

人地都好明確，俾埋電話號碼叫你打去，點會唔使理，打完去，佢地再幫你做舊證註鎖，你收到ref. no.至當作成功cancelled舊證，至可以申請新BNO。

因為見到第一個email要打 之後打左去英國

然後第二個就唔使理

因為我跟呢個的

即是你已經有ref. no.？咁可以選擇唔理佢試試直接申請既，不過HMPO咁亂，如果係我會打多次過去，同佢講已經成功註銷，俾埋號碼佢..

未有呀 去到”We need to speak to you但無需理會”個part

然後就沒有然後了

未

有無人有成功案例 其中一個parent 無出世紙 ＋ 無香港結婚證書 （第二度結）
用letter 解釋成功？
爬左post 見有人無老母出世紙成功 但無見過無結婚證

咁睇黎無可避免，打多次啦.....

如果只得自己出世紙，冇二老出世紙同結婚證書，續唔續到？本野過左十幾年

唯有係咁了

都係果句，HMPO咁多職員，有d手鬆、有d手緊，要睇彩數，上個post有人直頭話冇人簽Identity confirmation都續到，但我認為HMPO要求既就盡俾，要正本俾正本、要副本俾副本，到你盡力都搵唔到，至一併打封信，解釋你盡過力都搵唔到，仲有原因.... 我上個月申請時打夾埋封解釋信，講點解提交唔到四位祖父母出世紙同結婚證明，而家等緊批。

如果我個朋友bno已過期，幫我副簽，approve個機會大唔大？

身邊個個都hk passport

如果佢地係香港出世或注冊結婚，可以去入境處俾錢申請核證副本。

屌你，忽然多左好多唔睇doc伸手黨，我閃先！

護照會過期
國籍唔會過期

btw 我見要求係 plain-light 背景就ok
好似無話一定要白 灰
我屋企牆身淺藍 自拍都過左

其實係方便左好多
我之前買落卷白色背景布
跟手用大機自拍，得左

想問下
hkid問題
我搞哂成份form 出左pex code比我
我再睇佢叫我send 果d文件
都唔洗hkid

係咪因為我tick左我有其他passport
所以先唔洗?

Additional Documents
You need to send additional documents in the following cases.
Title on your passport
You can include:
professional titles - for example, doctor, judge, minister of religion, professor, QC, or JP if you’re a magistrate
honours or military decorations
You’ll need to send a document or letter that gives details of the title.
Your title will be on the ‘observations’ page of your passport - it will not be part of your name, except if it’s a title of nobility, for example knight, dame or a lord.
British National Overseas (BNO)
If you’re renewing your British National Overseas (BNO) passport send the following:
a colour copy of both sides of your Hong Kong permanent identity card

我就係login完唔見先奇怪

定係
the passport used to enter the country from which you are applying (if this applies)
已經係=hkid

呢版捲到近尾，有呢段野，你再於 additional documents 篤入去下一版就見到。

If any of the following apply, you need to send additional documents:
include a professional, or other title on your passport
apply for a British National Overseas (BNO) passport
apply for a first child passport under the EU Settlement Scheme
apply for a passport under treaty rights
change your gender on your passport
get a first UK passport based on your parents’ Crown or Community service
get a first UK passport if you were born abroad but adopted in the UK before 1 January 1983
get a first UK passport if you were adopted abroad and you haven’t naturalised or registered
get a first UK passport if you were born in the Philippines, or your parents are married or divorced and have links to the Philippines
apply for a first UK passport if you were born through surrogacy
apply for a British Protected Person passport

屌
係wor

一次過color copy哂本passport 真係覺得下世要做樹

我全部野都係公司搞，先scan做PDF再colour print，順便當作幫自己同父母證件做一次數碼化儲存，落密碼zip好再放晒上兩個雲端，將來做難民走佬都隨時可以拎返出黎做身份證明，如果收到新BNO後會做埋..

要用果陣都係要print番

放工搵fd副簽
連埋細佬果份搞掂就寄得

記緊盡量唔好用e-express，呢度有人奶過大鑊野！

好似可以一份夾埋細佬個application 一齊寄
如果係嘅DHL/UPS都抵嘅

可以，你就算同時寄三、四份申請都可以，但要每個申請獨立用公文袋裝住，上面寫申請號碼，再用一個大郵袋裝晒寄去就搞掂。

順便提多次: 空郵掛號去到英國會用royal mail，有唔少出事case

知唔知speedpost用咩?

咁用ups?

唔清楚，要其他用過ge巴打幫手答
btw speedpost同空郵掛號仲有個分別係有幾多個tracking point
詳情可以睇下

d meme又要出動

英國唔多人用UPS同Fedex唔敢講 (每次睇見都係負面新聞/負評) 但RM我肯定係可靠

咁用咩好

尋日received，今日開始排隊

RM唔好咩？連RM都信唔過嘅話其他真係唔洗講個囉喎 因為RM要向Ofcom（通訊管理局）負責所以reliability rate要求好高（唔達標要罰款） 其他只係courier唔係mail service變相唔需要負責
你可以Google睇吓review 大部分都係話RM最好 反而擔心吓香港呢邊寄失仲好過

Save定隨時攞出嚟啦

用佢個online webchat啦

咁即係用郵政空郵掛號？

係呀

如果唔係呢？啱啱問左

寫信解釋

已收到，不過下個月去旅行無得用（因為要去俄羅斯同土耳其）

我都係今日收到

唔該師兄，香港如果通過左條例，好大機會以後免簽同經濟都玩完

唔知

用CNO就咪RENEW啦

請問幫人counter sign填資料個陣問我post code應該填咩呀 打000 都唔得

巴打
家父過左身 有一張死亡證 出世紙唔見左
同埋家母話出死亡證就收左結婚證書

咁可唔可以用死亡證代替？

唔該晒，我眼大睇過龍

個陣用tracking會彈去Parcelforce

其實同Royal Mail有乜分別

agger

大不了咪申請Visa

可以
寫段嘢解釋返就得

唔該晒巴打

614 油油行動 正式啟動

大家一齊入黎發夢，幫手推同share出去

614 油油行動 正式啟動

我有用 同佢講咗之後 佢叫我用email
問佢有無email地址 佢話佢唔知

如果我個朋友係香港做part time marketing assistant, part time可唔可以做副簽？
佢有uk passport

想問下由網上交左錢起 係咪要90日內交齊文件+內部處理時間?

國籍行先

交左錢幾耐會收到email confirm？

美國正式提出修改香港關係法

好撚多人睇緊Doc

條友唔係英國本土住+本護照係英國申請
麻煩用返印form出黎做副簽

今晚又有個朋友搵我幫手做副簽，我話本新BNO都未批，如果一定要我簽要再等下，估計一個月內有，佢表現到好急，話咁由佢，另外搵其他人...

衣家新申請應該要等2個月

有人睇doc係好事呀

好過唔睇就問

要讚下呢73人

呢個真，寧願俾錢申請visa
好過用cno
好似俾錢買份有保障d既保險

澳洲ETA百幾二百
蒙古就好似～600蚊

最貴嘅都係美簽
咁BNO/廁板兩本都要
去得旅行，幾百蚊都唔志在啦

佢比左個pex no.我
但未收到email, 係咪唔會track到

身份認同問題
係為錢嘅，咁我續廁板得啦
又平，去俄羅斯 / 蒙古又唔洗Visa

希望各位唔好笑啲無BNO嘅人，反而應該用我地嘅身份去俾壓力英國佬，特別係呢幾日發生嘅事上曬國際新聞。

應該交左錢，完成整個申請會即刻收到通知
我填晒sms同email, 次次有通知都係同步黎。
檢查下有無填錯email ?
如果有 pex 應該可以入去網址睇進度。

同一間公司嚟 RM專門送parcel嘅部門
海外寄parcel去英國會交比parcelforce

屌原來係HKT vs PCCW
明了thx

唔使理佢，範本格式黎，香港申請99.99%就咁download份form搵合資格朋友簽就得，直至呢刻未聽過有人要interview..

You may need

追下post，好多人都唔洗

睇住置頂個google doc黎填，同埋有爬下文都好似冇見話有 interview，所以嚇親

冇事嘅

So far冇聽過有人要interview，就算要大不了咪叫你去金鐘

如果我加咗個英文名係英文全名後面算唔算有改到個名
因為我落form果時寫咗有，如果唔算我就唔拎入境處張野照交算

想問原本2004年後嘅bno 唔見左，得返本2001年嘅bno
係用Changes to an existing passport 因需要更改現有護照資料而申請換領新護照定係Lost or stolen passport replacement 遺失或被盜護照

我諗應該當stolen黎做
因為你舊果本應該void咗

外交部亞太事務國務大臣田銘祺 Mark Field MP英國國會 就駐英中國大使說，聯合聲明是一份「歷史性文件」回應..

但係唔見左要搵副簽。。。。都幾難搵

【引渡惡法】「當年將500多萬港人移交中共有問題」 英智庫：習近平強人政策激起反彈

SHUT UP AND GIVE MY BC

【逃犯條例】文翠珊：修例不應違反中英聯合聲明 英國有責任發聲

但May要落台了

你身份證英文名同舊護照唔同就要比改名證明

英國佬當你地係狗咋
食屎啦 日落帝國垃圾
德國好過垃圾英國十萬倍呀，完全扮撚哂野睇唔到咁

so?
你個point係乜？唔識睇個Post名？
依個個Post叫「英國好撚勁」？
大大隻字寫住續期資訊唔識睇？定係你盲撚咗？

有無人試過寄出世紙副本又成功申請到
屌好撚驚寄失

就係入呢到track搵唔到
入完話資料not match

I changed the spelling or order of my first names, or dropped a first name

I changed my name another way
如果只係加左英文名係全名後面, 照字面睇係第1句
(利申:我都係加左英文名但我無去拎證明直接就寄左去, 未知結果)

4/6 收到FORM
14/6 Currently awaiting to be assigned to an examiner, no queries that have been raised on the application with the initial checks that have been done once it has been received.

重未有examiner

所以一定係繼續用特區護照最好啦？唔撚使續係唔係？

而家先醒起冇喺信封到寫pex no.
會唔會全部嘢冇咗

副簽張表都有號碼

驚就用特區護照啦！

佢都係應該繼續用特區護照，共享中国人之榮耀！

咁似係你email入錯

我都覺得你有可能入錯email，因為我上個月申請時，入完email未交錢就收到第一個email，標題係Ask someone to confirm your identity，之後交埋錢唔夠兩分鐘收到第二個email，標題Passport application received，你有冇俾埋手提電話號碼佢？照計佢會同時SMS你..

仲有，系統產生個收件地址都有PEX號碼..

已爬doc，想問下：

1. 阿爸阿媽結婚証書正本、我自己嘅出世紙可唔可以寄彩色copy?
驚會唔見⋯⋯如果要寫信解釋，係咪應該直接講怕會寄失？有無巴打寄彩色copy而又無叫你補寄？

2. 另外阿爸阿媽唔喺香港出世，無出世紙，係咪同樣寫信解釋返就可以？

唔記得問埋

1. 如果我幫屋企人（細佬妹）搞埋續期，d父母結婚証書果d應該點夾埋好？因為見到前面巴打話一個申請夾埋一份咁⋯⋯

2. 另外，如果我幫阿爸阿媽續埋，佢地無出世紙，更加唔好話佢地各自父母嘅結婚証書（大陸乜q證書都無哂）咁點算

（利申父母雖然大陸出世，但好細個黎香港做嘢，唔係攤大手板爭公屋嘅蝗蟲）

唔好負皮真心求教

其實你呢堆問題，爬文都已經有答案
建議先睇晒呢個post先

有d巴打就咁快，我等左個幾月都係排緊隊....

你交既資料算唔算齊？
可能有啲關係

我就係冇填
收件人寫咗HM PASSPORT OFFICE
地址寫咗
101 Old Hall Street
Liverpool
L3 9BP
UK

過左期13年

我30號排到依家都仲排緊, 點知你仲耐

頂，掛住睇出面，一入黎就已經40

照住要交咩都交哂😶

有無幫過兩老續過bno嘅巴打可以解答到

有無問過果邊？

1. 寫信解釋

2. 寫信解釋

你係舊還是新系統？我上個月新系統申請，交錢後冇幾耐就收到第三個email，標題係Send us your documents，入面有個包含PEX既郵寄地址，地址大致同你一樣，我就係跟住黎寄，不過你份Identity confirmation form上已經有PEX號碼，職員識分，唔使咁驚。
HM Passport Office
INT-E-xxx
PEX 3xx xxx xxxx
101 Old Hall Street
Liverpool
L3 9BP
UK

咁又未，以為等下ok....點知等左咁耐，會send個mail問下

我啲資料寄曬過去
但因為佢轉左system無得睇application process...
依家無回音⋯⋯
我sd極hotline都無人應⋯⋯

新系統
我見郵局嗰度話噚日成功派送
但係track嗰度仲未收到

我哋應該係同一批
我都係仲未收到

問下好，同埋留意垃圾郵箱

垃圾箱都搵過未有，之前兩個mail都好快收到，點知等到今日都冇消息

想問，唔知有無睇漏
我95年12月出世，出世紙上面係established，老豆老母係我出世個時已經係永久居民，但係唔知有無CI
我老豆老母話無幫我申請BNO，佢地應該都無
我睇咗巴打嘅身分證大法
只係中左出世證，身分證上面首簽係00年8月。
我應唔應該課金？

Bye

身份證上首簽遲過97年6月已經唔使諗。

我10/5 join queue, 仲等緊

97年出世可以去到9月都得
但變相身份證大法唔能夠100%肯定佢有冇
因為佢亦可以只係申請特區護照
Doc有講

我 13/5都係排隊中

我今朝成功送到
個Application history仲未寫成功收到

係咪呢排多人排耐左

一齊等下啦巴打

6月尾去英國
7月中會落歐洲其他國家
如果6月30英國真係硬脫歐
我用BNO入境嘅話
係咪要係英國做其他歐洲國家嘅簽證？

本火車頭都寄咗過去六月尾無得去旅行

蕭若元：我認為今次會勝利，會撤回既！

如果出世紙簽發日期是咪無用？

無用

冇用

Britons will be able to stay in the EU visa-free for up to 90 days in any 180-day period. The text specifically states that the post-Brexit visa waiver will only be granted if the UK implements a similar measure for EU citizens.

假設英國都比EU免簽既話

唔該巴打
咁如果uk唔比eu免簽
係咪可以係uk度即時搞eu嘅簽證嫁
會唔會要返香港先搞到？
冇咩必要真係唔想帶廁板過去

點解唔得

睇#9自己諗啦

咁就掂啦
錢解決到嘅問題就唔係問題
本廁板可以收皮lu

揾一個人副簽就得
點解要揾兩個

今個禮拜一寄文件
噚日收到
已經好快入咗queue

係喎
自隊一打

我online apply 個陣揀左唔知父母結婚日期, 點知之後又搵得番佢地張結婚證書, 咁樣應該冇問題? 駛唔駛寫番封信解釋?

比正本應該冇問題

單面

當年香港340萬人持有bno,依家有幾多人持有？(有效+過期)

問多樣野, 我upload 張相個陣佢同我zoom 近左, 頭頂有少少俾佢CUT 左, 會唔會有影響? 原圖係正常既

之後HMPO會攪

寂寞到夜深

唔該哂巴打, 我仲諗緊好唔好夾張hardcopy, 而家唔夾lu
聽日去寄speedpost 希望唔會寄失

丫 仆街

[召喚BNO/BC] 6月16號聯署運動

我都係！13號寄speedpost當日都話成功派送
Check parcelforce就話dispatched to uk

申請左姐係你寄左文件？定淨係網上申請only？
佢所謂拎ref no去申請係咪意思你文件要有寫埋ref no 咋？

近兩年去日本佢啲免稅單無撕走
我copy果陣係咪應該連埋印定撕走佢
撕走佢就有半個印係到

正常要係日本出境時撕走

12點幾applie咗lost and stolen
2點30到收到email叫我contact佢地我就打過去
點知係總機號碼黎
揀完一輪終於有人接
點知佢話唔識搞overseas case
問咗我出身日期同名
之後等咗陣佢就話佢地就收工
叫我星期一再打過去佢會駁比相關同事搞
但佢應該唔知我係總機派比佢
跟住check 返email 連佢send黎個個有電話號碼嘅email都收返
咩料

因為以往去東京出境佢有撕走埋
跟住呢3年去大阪都無撕到咁我係咪照撕走？

唔該晒

想問下 如果張相upload左 比左錢
先發現張相有問題 有無方法更改?
咁唔好彩張相最後唔合格 會有咩後果?

#11

淨係得 valid passport 資料

人死咗英國唔會知

可以用預期壽命推測

Hi 新手想續Bno，但副簽人係公務員但無外國護照，個成功機率有幾大

p.s有過期bno

講得唔清楚，唔好意思

嘩，你仲耐...係咪咁岩我地果輪處理耐左?

我仲等多你一個月......都未有😭😭

要寄父母出世紙同結婚證書正本都幾harsh 我唔敢同佢地講要寄去英國可能兩三個月, 而家拖住佢地話遲D 還番, 好驚會寄失 DHL 多唔多寄失case?

有少少野想請教下
我岩岩用新系統填左表，舊護照過左期18年，除左countersign同身份證影印本等等ge野之外，無特別叫我交任何關於父母ge證明文件。想請問係咪唔一定要交？有困難。。

我搵澳籍既朋友幫我副簽得唔得？
好似無提及過咁
但又搵唔正其他wo

澳洲咪Commonwealth囉

唔該巴打

唔係一定要正本咩? 如果受副本自己去彩印唔得?

今朝去郵局
短短幾分鐘已經見到4、5個人寄Speedpost去HMPO
有個仲帶埋父母一齊

你手中都係核證副本
正本在生死註冊處

我都係怕寄失 所以寄DHL 2日就到HMPO。唔太信郵局 怕寄失

睇左睇咁即係結婚證書都係同樣原理? 即係touchwood 真係寄失左都可以拎番張一樣既

我都驚 DHL 感覺可靠D, 你俾左幾錢

都係核證副本
但攞唔返皇冠紙

我想問去快圖美影證件相係咪可以叫佢比埋 soft copy ?

呢個攪成點?

那西到癲

佢叫你交咩就交咩得架啦

點解唔可以好似以前咁填form
係要人係外國打過去搞
仲要佢地唔係好清楚
問返我係咪個email叫我打去

Which is your passport issuing authority?
係咪簡 UKPA, UKPS, IPS or HMPO
簡 Others 佢會叫我做 interview

張單有qr code你scan

我堆文件0.5kg $428 比起speedpost係貴 但自己安心D

你睇返自己本BNO 如果係Passport Office Hong Kong 就Others 要interview唔洗理

Btw 睇#3 doc

唔該晒
我有睇呀 但就係見幅圖無 interview 依項所以以為自己簡錯

已經爬左文，就新舊系統分別有d 唔明。
我用新左系統，已經比左錢並被通知需要副簽。
系統叫我要寄
1) 舊passport
2) 身份證
3) 特衰passport copy
4) 住址證明（近一年）
5) 'Confirm someone's identity' (冇提hardcopy 相)

咁我睇doc 話要有2張hardcopy，其中一張要有副簽人簽名，系統冇叫我交，咁我仲洗唔洗交埋？

已經轉哂新系統

唔駛再係相到簽名做countersign

師兄份件係一個人申請？我除寄正本舊BNO同特區護照過去之餘，仲懶小心影印晒咁多頁副本俾佢，連其它文件都係330g (用空郵掛號$85.5)，師兄有500g真係好堅！

Thabk you

早兩三個月續左本BNO
咁我本BNO就expire 左10幾20年既
佢就當我第一次申請, 不過最後我冇俾到countersign都續到
但係我就有封信去explain番點解我冇countersign(因為我冇朋友)
同埋provide齊我番緊工既proof俾佢
係度share番呢個information俾各位

HMPO收咗件但係未轉status
應該有排等

一個人ar...我都怕死 彩印曬passport 再自己用個信封袋裝唒d文件 好似under 1kg都係$428

又係Andy簽收...

頭先又打多次去hmpo
今次佢幫我transfer咗比bno個邊department搞
佢話我依家就可以開始申請replacement
我問佢唔係要ref number咩
佢話可以開始搞
話唔洗理住

護照到左 可能舊system會處理先？ 6月頭先到office

係呀 不足1kg都係呢個價

我窮撚寄空郵掛號都係5日到
DHL真係好貴

俾多兩百零蚊當買個安心

想問下副署表
如果副署人係退休公務員
profession係咪填返當時職位
employer’s name 填返當時部門
咁address要填咩
唔該

聽日又有bno聯署 遊行前去先

其實成功例子咁多 有冇人試過真係比完錢會比人彈鐘最後都搞唔掂
感覺好似有coverletter講合理理由都已經過到哂咁

Depends on examiner

我google "BNO 衰左" "BNO 唔得" "BNo失敗" 都近乎冇人share 都係事前concern既人多

呢度無人做HMPO
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.

新system 到左
4/6 申請， 仲Q 緊

聽日大家上英使館前 買朵白花去太古廣場悼念我哋嘅烈士

巴打講得好詳盡，但有嘢求教

1. 見你出晒兩老出世紙＋結婚証書，但爬文有啲巴絲又唔使咁多嘢，係因為你爸轉左姓先準備多啲？

2. 想問一下點樣分 新 system 同 舊 system？ 新舊會有啲咩分別？有人又話舊會快啲，我都睇到有少少亂。

唔該晒！

無人副簽俾我.求副簽吖...

求乜撚嘢 睇清楚咩人可以副簽畀你先啦

自貼

2021-06-14番黎問過

林鄭見完記者後，英國外相Jeremy Hunt用"Well done"形容香港政府留意到市民訴求

如果你可以同我交個朋友，借兩皮野黎，兩年後還俾你兼幫你簽！

剛剛係屋企搵到呢張野, 其實有咩用呢?

我交既文件都係佢既基本要求黎，除左呀爺既改名契。
改名契係我自己加落去，因為呀爸出世紙同而家唔同姓。叫做有野證明係同一個人。
基本上新系統大家交既野應該差唔多，佢有寫明果堆野係要交。

而家申請應該都係新系統，你會見到有beta既字起左上方。
我係用新系統，兩星期都唔使到手 （唔好打我）

我upload張相 佢斬左我d頭髮 點搞......

gel左頭 cut左我.............................

我用另一張相搞翻好了，屌間影相舖on99

Jeremy Cunt

你本身有冇BNO先

英國佬

Same here
唔理佢照submit

我都係, 睇到樣就算

你肯定？

佢可能以為無得續

BDTC

有呢張，啫係你曾經歸化做BDTC
而BDTC係攞BNO嘅先決條件
而經香港關係攞到嘅BDTC已經係回歸個時失效

well佢老母
done佢老母

網上填果陣問我以前BNO係邊度簽發,我睇錯無揀OTHERS (我果本係BRITISH CONSULATE HONG KONG簽發的), 同埋都無揀到FIRST ADULT PASSPORT, 揀左RENEWAL
係咪照寄去等佢要求補文件?

first passport嗰度係你揀㗎咩
唔係系統自己彈去?

因為我係簽發機構果度揀錯左,無揀OTHERS, 所以佢就當左我RENEWAL; 如果揀OTHERS, 就會去左APPLYING FOR FIRST UK PASSPORT

想請問下
俾完錢出咗PEX reference code 收到email同sms
係咪已經可以即刻sign in到?

sign in時話 details not found 應該無打錯生日日期...
Details not found
The details you entered don’t match our records. Please check and try again.

係ar 你直接copy email個reference no. 堆數字 應該就ok
之後就再打email + date of birth

唔好意思 跟咗post 頭見換咗新系統去撳
護照相我影咗出黎冇拎digi copy
相係要自拍upload ? 如果我睇殘睇漏咗唔好意思

我果本都過咗期十幾年 但本野冇穿冇爛係手
同埋佢就叫我做副簽 呢個可以問下個朋友得唔得 佢應該合資格

舊Bno 剪角係咪一定剪封面右上
終於搵返本bno 無剪封面

真係發雞盲打錯 Date of birth.
好彩用個 webchat 問得番個,唔駛打電話
Webchat link

你搞清楚
佢地講緊BDTC

歸化證明... 張野係你本人還是雙親？我上個月新系統申請續領BNO時，系統都要我交父親歸化證明 (如圖，佢大陸出世)，但佢過身好多年，問唔到佢、印象中亦冇留低，所以附加解釋信一齊寄去，如果你有資格續領BNO，HMPO有可能要你提交，留住冇壞，否則正如其他師兄所講，同廢紙冇乜分別..

BNO冇cert架

我知，意思係申請續領BNO時，有可能被要求提供父母歸化證明，我就係實際例子，上面有紅圈cap圖就係從我申請BNO版面cap出黎..

我去到e個位按左UKPA,JKPS,IPS or HMPO

禁錯左，係咪跟教學寫信過去，同佢講返填錯野就得？

不過我邊度先可以down到副簽張form

6月10號話 Joined processing queue
到依加都未有消息 好緊張

Log in 入去my application process先
之後就會有得俾你下載

依份check list, 其實個個都一樣

處理副簽時 遇到尼個問題 可以點解決

條友唔係英國本土人唔該揀印form出嚟副簽

香港入00000

師兄 我見你話
2003或以前 包括 lost and stolen
會要求你countersign

但我個本係2002年出
填完之後佢 要求 countersign...

請問係咩一回事

唉 屌 原來係填錯左 passport issuer...
咁點算
比左錢又冇declaration form
係咪要打去英國問?

可以 WebChat 試下先

喺嗰post成日見到WebChat,驚某日hmpo發癲出支付寶/wechat pay付款方式，到時多咗好多人續期

個B字細L到

睇晒Doc，BNO剛過期一年，係續領BNO，在新系統已填好申程序要的資料，付款也成功，但只出左What you need to send份表，但冇下載declaration form without countersign，請問如何處理呢？

新系統冇declaration form
有要求countersign先要寄

再次叫春
唔知走路走得快排到你未

召喚同一條隊既 走佬走得快 and 淫蕩的走位巴打

點會 而家信用卡一街都係
再唔係喺電話用oepay開張debit Mastercard又得
有心續一早續咗

銀行 水電煤
民政署好似可以宣誓攞證明
不過唔知英國受唔受

我收到hmpo來信,話immigration個登記事項證明書都唔收,要改名契,應該點算?

想問你係改左名定係全名後加左英文名?
因為我只係全名後加左英文名, 但我無寄野比佢XD

兄弟，謝謝回覆

全名加英文名

咁我都應該等通知了..........
我都係全名同舊BNO一樣只係加左多左英文名.......

叫hmpo搵個熟香港例嘅人搞啦
點會有改名契

我都係........
我18歲果陣加，果陣無整改名契，唔知而家整番得唔得呢

咁你有冇去immigration 申請證明書?

師兄係新定舊系統申請？我新系統，23/5 joined queue到而家未郁。

有呀巴打，不過下星期先攞得，所以無寄俾佢呀

照後補先, 上面個位可能撞岩個唔識攪

新系統，First Adult
寄左舊 BNO，副簽，出世紙核證副本

4 月中 Join Queue 既山下巴打仲有無咩消息？

我都諗住呀
Hmpo有消息再update巴打
其實我好似諗起果陣有去民政署宣誓，唔知immd呢張唔得，果張得唔得呢，不過果張都係唔見左

我問過hmpp,佢咁覆我
As you have changed your name , the office require a change of name deed. the document you sent in only advises you have added a name .

*hmpo

改名契要改身份證之前做~
呢家改左已做唔返, 我剛問律師行

佢淨係收改名契,咁點算?

你係咪18歲時順手加英文名?
你試下解釋香港18歲換HKID時可以加英文名不需要改名契

已經寄埋本舊既過去，唔知點解其它巴打 lost case 仲快過我地呢一條隊

我都問左，律師話可以做一張野，證明加前同加後係同一個人

但個張應該唔係改名契?
只係律師出封信証明加前同加後係同一個人?
有冇講幾錢? 咁不如直接比錢出呢個, UK應該信律師多D

check 左
應該係國際公證
但未check 到幾錢

張半金牛

你問邊間?

我都問左一間係MK
國際公證人律師 可以見證宣誓+簽名
但文件內容需要，客人自己寫😅
見證宣誓簽名 $900

呢d case唔可以去民政署宣誓作為證明？

最出名超人果間呀

如果你有咩更新可以係到通知聲嗎？因為我同你情況一樣，但我就未收到任何通知

X2巴打

已join queue

第1頁話去台灣無問題
咁有無人係一路都用緊特區護照去日本
但之後突然有一次轉左用BNO入日本境, 會唔會有問題
我怕一陣日本話我無啦啦做咩轉PASSPORT

冇問題

me too

啱啱收到message 話documents received, 想問下排隊係一批批排，定係個別check 完文件無問題就排？

呢度應該冇HMPO職員，唔知實際安排....

我地等得好苦，見有人遲申請都快過我地批到手

一定無問題

我都係苦主，5月13日排隊到而家

first adult成功 bno 係bb樣
5月29寄speed post
5月31成功派遞
6月5 join queue
6月14 printed

好期待！

支持

又係寄失野既我
HMPO 覆我要手寫一封cover writing (打唔得?) + 填Lost or Stolen Passport Notification
郵局賠償方面努力進行中
香港加油

我同你同日，但仲排緊

希望巴打都快d

呢排大家都忙啦
睇割席撚狗好忙

23/5 joined queue，而家仲係queue..... 公平咩？

巴打交d文件係咪同我差唔多

師兄要交相，係舊系統申請？大約幾時開始上網登記？

我係新系統，大約13/5上網申請，冇交父母同祖父母出世約，仲有祖父母結婚證明都冇。(有附加解釋信)

想問寄左資料(包括特區全本彩色影印)去等回復期間我用特區出入境有冇問題？

得

求救!
我申請左 bno, 用online photo.
我申請時係報A地址, 但剛搬屋, 轉了B地址, 但我打算寄出去個張差餉單係報B地址, 請問我點樣可以改到地址為B地址?

新舊地址證明同交，加書面解釋。

我問過HMPO，佢話香港宣誓紙都得

謝謝! 就咁樣做啦!

13 May 2019 Join processing Queue都未有消息

果陣果張唔見左
聽日再去宣得唔得

師兄係新系統定舊系統？

係咪睇到Join processing queue日期既都一定係新系統呢？自

想問webchat邊度睇到

找唔到個網邊度有

宣誓紙喺邊度搞呀 當時冇宣誓紙

sorry 更正，我係想講 宣誓紙應該點打好，就咁講個英文名係 18歲時加落去， 而根據香港法例當時係 不須要改名契？

如果唔駛NP律師既話 民政處都可以宣誓
但唔知HMPO 要唔要 Notary Public 律師

HMPO終於收到我份野

另外我想問
張countersignatory form係blank定係印好哂申請者資料架?

經過今次之後真係要課金比Hong Kong Watch了

有申請人個撚樣係度

我揀錯左issuing authority嘅，攪到冇form
咁去web chat問佢，佢話唔緊要 叫我照send d文件過去英國，加封cover letter，如果最後仲需要我搵countersignature會通知我同比份form我...

咁我照做啦，不過始終唔明點解唔可以整定d blank forms比人download...

因為你用緊新系統

感謝個 post 咁多資料同巴絲解答問題
終於 submit 咗 application，等朋友幫手 countersign 就寄過去
諗住差唔多搞掂就問阿媽攞返出世紙啦
點知我阿媽攞咗兩張出世紙出黎
請問我係咪要兩張寄哂去?
仲有張 certificate of registration as a british dependent territories citizen (呢個好似喺堆問題度出現過而我答咗冇?)

是但一張都得啦
certificate of registration as a british dependent territories citizen係你既定係你呀媽?

張 certificate 係我嘅，有全名+中文名，出生日期, place and country of birth 係香港

咁你要寄，加返封信話自己填網上form時候墳錯冇Naturalisation Cert

知道，感謝巴打
我一直唔知有呢張野存在

請問住址證明用print 出黎嘅銀行e-statement得唔得?

之前唔係有巴打話上網啲代辦都得㗎咩

我都記得有巴打講過okay
因為我有份問

副簽搵本地人?

我朋友係英國續又係過期十幾年都要喎
你對上一本護照Issue Authority係邊個出比你

有冇DHL 寄既巴打? DHL 話 delivered 幾多日之後HMPO 會話收到?

607寄
610轉status document received

琴日delivered 而家仲未轉應該係正常架可?

推
睇左doc冇講得唔得所以問下

我之前用舊system submit application, 但我寄出文件果時已經係用緊新system.

佢曾經出過email提我話我如果我份form(舊system)已經print好左既話，依然可以照用。

我寄速遞過去英國顯示4月21日已簽收文件，至今都未收過任何email通知/ 知會進度。

請問我係可以點樣check依家係咩進度？ 依家login好似只限新system既申請，舊果D入唔到

weBchat 問下先

我都係琴日當地時間朝早10點delivered 依家重味轉status

JOIN QUEUE 係咪唔等於搵到examiner去睇資料?

我都係 我寧L用普通掛號

老豆母出世紙結婚證係上網申請已經講左冇,但後來都係要send? 冇得send咁點? 請教清。。。

即係同一批 好心急

有無巴打可以幫我副簽呀

同巴打絲打們一齊等

我都係,$50
3/6寄,10/6轉Status

4/6 join Q , 仲Q 緊

我都啱啱queue緊

有相果頁，Authority/Autorite上打乜？

重係味收到

其實可唔可以寄証件相 新system 可以係屋企影 但影得好核突 背景有影

您可以攞支usb叫佢畀digital data畀你啦

又或者攞咗返屋企再用電話影

屋企人幫我搵到呢本野？想問問係BNO嗎？但我搵唔到9位數、護照號碼

呢個封面有機會係BC或BNO
C字頭果個就係passport number

要睇內頁

我就係咁，去鋪頭影證件相時唔知已轉新系統無需交hardcopy，返到屋企用手機影證件相，再裁走多餘部位upload上去。

佢入面有寫國藉係BNO、但號碼我得6個字，加埋字母都唔夠9個.....

就係果個passport number
本嘢都成廿幾三拾年

但我網上續領、佢又要我入9個號碼，係咪我選錯左野？

(9up) 補返3個零喺前面得唔得

webchat

佢正常唔預你過期廿幾三拾年唔續

呢個又真、我都3拾中...了thanks 巴打

幫人續過第一版BNO
HMPO SEND過EMAIL問真係冇第二本BNO
可能佢要搵舊FILE

BTW
係舊系統

身邊冇人幫到我副署

感動既事黎啦!
今日webchat完佢話本野已經pass左等print
係林奠收皮之後第二個good news!
timeline:(舊system交錢)
4/6 收件
13/6 queuing for examiner
18/6 pass左等print

睇黎似想盡量清晒舊系統申請至批核新系統果d...

前幾日有個新system 1星期都唔洗寄出

已收

唔通係hmpo睇錯左果位巴打做舊system處理左先

早排唔知自己有冇BNO, 6月4號上網見到HMPO有個webchat就走去問
佢就覆(摘錄):
”If you wish to know if you have had any passport in the past, you will need to send a SAR (Subject access request). This will give you information you require.”
“Please send your request to the following email address: DPA.Queries@hmpo.gov.uk”
“Please provide your full name and date of birth, also your country of birth. You will need to state exactly what information it is you are required to provide.”

同一日我就email咗佢要嘅3樣資料send咗去

6月7日我就收到reply，話要證明我嘅身份，摘錄係咁：
"Before I can consider your request further I would be grateful if you could provide the following as required under the General Data Protection Regulation 2018:
· A postal address to which our reply may be sent. If you’d prefer an emailed response please confirm so in writing.
· Evidence of your identity, such as a photocopy of the personal details page of your passport or a photocopy of your driving licence."

咁我scan咗我個HKID 畀佢, 17/6 HMPO send 返email嚟話我有:

正wor, 仲直接過身份證大法

早啲send埋proof of identity畀佢應該仲快 又唔洗誤打誤撞咁畀錢申請先知自己有冇

mon 住薪火post嘅巴打不妨將佢納入講解renew BNO嘅網度～

照咁話冇人幫到簽？
見好多巴打話今年嚴左好多，冇副署會掉返轉頭

呢個正

我寧願佢睇錯

想問特區護照彩色影印本可唔可以雙面印？

我係，得張Identity confirmation form印出黎俾副簽人填資料、簽名，連同support documents寄去。

特區護照都要試
掉返轉頭再算

BTW
早續早享受
遲續有排受

唔可以

今個 post 最快好似係五個半鐘就 approved
我就黎 50 日

六月準備放假
大把人申請

BTW
早續早享受
遲續有排受

你要搵既一定有,
你有BNO咁同你一齊長大既10個點都會有1個用BNO,
朋友無既咪搵老師幫手

集氣 8月中飛

打開曬佢黎影,A4單面印
1,2
3,4
5,6 咁

我7月中飛祖國

87-90產物，當時護照簽發未電腦化，照道理HMPO電腦完全無紀錄，可能只得manual紀錄，你寄之前最好每頁留底。唔見咗，你咬佢唔入。

BTW 我authority BNO寫HKG,但apply果時填左HPMO
變左RENEWAL, 後尾CHECK如果填番Others 最後會變first adult 同埋會比條link我叫人identify我個樣，但我填錯變左冇左條link

最後coverletter寫左我填錯 同埋話我之前唔見過身份證 我coverletter寫左話我HKID 同 特衰PASSPORT係分別16年同18年ISSUE 證件上面個樣其實都CLARIFY到同我UP張相係同一個人嚟 寫埋話我冇朋友 問佢唔搵人做IDENTIFY得唔得

住址證明用民政處宣誓

upload張相背景唔係淨色 屋企燈光問題 上下有少少唔同色同塊臉有少少shawdow 但照過到system就由佢算

有無試埋揾英聯邦？好似澳洲，新西蘭，加拿大依d港人熱門移民嘅國家

我同巴打衰同一樣野又係寫左HMPO，禁最後巴打有無副簽到？同埋點叫人identify 巴打個樣

可唔可以比個cover letter 參考下

我重新APPLY過 填番啱哂D野既話，system話會比條link我 叫我send條link比人 果個人confirm個identity係我個樣就得唔洗填form副簽 但我本身填錯左 所以連條link都冇得比人

Coverletter就咁話自己填錯同埋抄番以前d人d commet就咁講as a hongkong citizen it is not easy to find someone living in UK WITH CURRENT UK PASSPOT TO CONFIRM MY IDENTITY囉 英文差廢事獻醜了

師兄，副簽人唔一定需要居住於英國喎，係咪有野誤會左？

我知實際唔洗 但佢system寫要live UK

我信用卡比左錢重新apply 又要比多次錢

其實唔係好明你話個人confirm 個identity 係你個樣，就唔使副簽，你意思係online 有人即時對一對你個樣就唔使副簽？

不如直頭問埋自己呀爸呀媽有無BC

提交申請之後要幾多日內寄文件去祖國？

如果申請人居住及於英國申請至係，否則唔需要，幅圖從我張副簽form第一版cap落黎。

but 其實我搵到人搞 但我本身填錯 唔想佢彈番我轉頭叫我搞 我搵人填完再send番去 一來一回好耐 先直接求其up d野博大霧睇下有冇機直接pass

填好晒 新system online form
自己嘅document 都跟佢指示準備好
約個朋友幫我副簽
係兩老出世紙同結緍証書佢地怕唔肯比我寄正本 睇下同佢地一齊去入境處比140整張副本先 Color Copy 正本係咪未必過到

哦，原來如此，如果你有BNO身份，應該唔會彈既，最多都係要你補交資料..

又要開新POST了

莫非日後真係要專登預約時間去英倫一轉用premium service換護照

揀錯HMPO都無問題，副簽張表都係一樣，只不過揀錯的話 提交文件會少好多，跟其他人send 返正常須要既文件就可以，唔冼重新申請多次

文件我跟齊first adult passport send
但揀HMPO既話會變左直頭副簽表都唔洗交
所以我索性cover letter打定底話我冇朋友博佢直接Pass唔洗我補算

就快又1001啦

想問下見到有人簽收左但status 一直無話received 係咪正常

佢收咗都要人手入個pex落去system度㗎
等下啦

好懷念舊系統最快10日內收到新passport

當年舊system 果時成日懶冇搞
而家真係唔懶得

6月7 joined processing quebne到而家都未有update

唔搞唔得啦，再唔搞就要共享大灣區榮耀

今日香港時間朝早7點半左右我上星期五寄個SpeedPost先至送到去英國嘅派遞局
繼續等

Thx Ching 好驚寄失老母結婚證書
加上自己又on9左無用多個公文袋先入落speedpost個信封

5月7 joined processing quebne到而家都未有update

舊系統好快